紅磡站南北走廊月台層滲水不斷

2019年02月05日

紅磡站南北走廊月台層滲水不斷

消息指南北走廊隧道內有滲水，工地人員曾用機器將水抽走，但不久積水再現。
讀者提供圖片

【本報訊】沙中綫紅磡站醜聞越爆越有，《蘋果》取得紅磡站工地最新相片，顯示已接近完工的南北走廊月台層內再現滲水及積水；消息指，現場不時有機器將水抽走，但不久積水再現，似乎難以善後。港大土木工程系副教授楊德忠指，工程近乎完成，不應仍有滲水；現時鑿開檢測鋼筋僅限石屎表層位置，不會破壞結構導致滲水。資深工程師倪學仁形容施工過程草率，擔心車站耐用度大打折扣。

《蘋果》取得多張紅磡站地盤內部的近期照片和多段短片，顯示南北走廊月台層隧道有滲水。消息指，有關水迹相信是地下水。資深工程師倪學仁表示，若石屎之間留有空隙積存水氣，容易令石屎內的鋼筋生銹，需灌漿處理。

《蘋果》亦取得多張紅磡站月台層板開鑿位置的照片，其中一處位於南北走廊C3區月台層板近西面連續牆頂部，有鋼筋和螺絲帽扭入角度不一致。另一處則有三條鋼筋的一端均露出10多圈扭紋，螺絲帽上則寫上「E32」，相信位於東西走廊香港體育館區月台層板近東面連續牆頂部。

專家指鋼筋處理手法奇怪

倪學仁相信，該鋼筋屬較長的B型接頭，所以扭紋較長，除非有人剪短扭紋，否則接駁問題不大。但楊德忠指，B型鋼筋最多也只應露12圈扭紋，圈中扭紋數目似乎超過標準。

倪學仁同時指出，部分鋼筋處理手法奇怪，例如有相片顯示兩支鋼筋重叠放置，以做到「搭接」效果，但其中一支鋼筋末端竟連接螺絲帽；較下位置稍幼的「副筋」末端有連接螺絲帽，另一邊卻再無鋼筋。他又形容部份混凝土質量差，石仔和漿分散形成「黃蜂巢」現象，連續牆和樓板的接口亦留有空洞。

港鐵回覆稱，不清楚相片在何處和何時拍攝，而地底工地牆身受地下水水壓影響，有輕微水迹或滲水也很常見。最近開鑿工序屬破壞性檢測，亦有可能令地底結構出現輕微滲水情況，只要作適當止水措施便能妥善處理。

■記者羅繼盛

下一則
下一則
葛師科墮倫敦金騙局押22古玩撲1.4億 中間人追350萬服務費

gdp go go go

得啦 知啦 要通車呀嘛

死咁啲人就skr

乜撚野skr

安全架 快d通車啦

沒事兒 安全得很 快快通車吧

所以你依加知點解關愛座hunter不停幫保皇狗轉移視線啦
根本就係同一班人